# Git
Git представляет собой распределенную систему контроля версий. Проект был создан Линусом Торвальдсом для управления разработкой [ядра Linux](https://ru.wikipedia.org/wiki/Ядро_Linux).

### Немного о взаимодействии с git
В классическом обычном сценарии в репозитории git есть три типа объектов — *файл, дерево и «коммит»*. **Файл** есть какая-то версия какого-то пользовательского файла, **дерево** — совокупность файлов из разных подкаталогов, **«коммит»** — дерево и некая дополнительная информация (например, родительские коммиты, а также комментарий).

### Репозитории 
Репозиторий Git бывает локальный и удалённый. Локальный репозиторий — это подкаталог .git, создается командой git init и (в непустом виде с немедленным копированием содержимого родительского удаленного репозитория и простановкой ссылки на родителя) командой git clone.
> Практически все обычные операции с системой контроля версий, такие, как коммит и слияние, производятся только с локальным репозиторием. Удалённый репозиторий можно только синхронизировать с локальным как «вверх» (push), так и «вниз» (pull).

### Временный локальный индекс файлов
Также Git имеет временный локальный индекс файлов. Это — промежуточное хранилище между собственно файлами и очередным коммитом (коммит делается только из этого индекса). С помощью этого индекса осуществляется добавление новых файлов (git add добавляет их в индекс, они попадут в следующий коммит), а также коммит не всех изменённых файлов (коммит делается только тем файлам, которым был сделан git add).

### Команды git
- **push** передаёт все новые данные (те, которых ещё нет в удаленном репозитории) из локального репозитория в репозиторий удалённый.
- **pull** — обратна команде push. В случае, если одна и та же ветвь имеет независимую историю в локальной и в удалённой копии, pull немедленно переходит к слиянию.
- **add** отслеживает новые файлы.
- **commit** позволяет фиксировать изменения.

### Выводы
[Git](https://github.com/gulidamarta) представляет собой удобное средство контроля версий(помогает не потерять курсовую в случае внезапной поломки ноутбука :)). Мотивирует писать код более грамотно и аккуратно, по тем причинам, что теперь его могут увидеть. 
Команды git позволяют удобно взаимодействовать с репозиторием.
